我今年去了六四晚會。。

冇錯 我係去左個晚會 但個晚會係六月三號係澳洲某一個角落搞嘅

本身我係冇諗住去 就算平時香港維園我都冇去過 但今次竟然係個中國人邀請我去 咁我即管好奇去睇下啦...

去到見到 哇 得個小貓三四隻

但令到我好驚訝嘅係 原來新一代嘅中國人真係十個有九個係完全唔知有六四呢件事 以前成日聽人講毋忘六四 真係冇乜感覺 但原來真係會成件歷史事件憑空消失

講番個晚會先 可能因為人少 所以溝通反而多左 大家講下六四嘅由來 討論下共產黨嘅嘅on9 又講下香港嘅現況同未來 俾我嘅感覺起碼唔係圍爐打飛機 更加唔洗捐錢乜乜柒柒

係一個好多人政治冷感嘅時代 有個機會/借口討論下政治 我覺得係一個好事

9up 左咁多 我係想講 我好驚第時香港人都會俾人洗腦 冇人再記得雨傘運動 冇人會再討論政治 然後得番小貓三四隻咁搞個晚會

我係佢地身上見到香港人嘅未來 所以比起毋忘六四 我地更加要毋忘九二八

928

劉曉波都係抵死架

當日軍隊入城, 工人及市民之前搶到一批機槍同步槍, 最後關頭打算起義反抗

係劉曉波去勸說, 最後打爛晒D鎗

最後只得零星工人及市民, 係長安街用汽油彈反擊

係六四事件中, 工人及市民係死得最多,

學生死傷係相對少, 但全世界個FOCUS係晒學生度

仲有, 嗰班學生都唔係好人黎, 講大話, 為左乜柒和平推工人去死

自己d學生組織又權鬥

簡單黎講, 學生同劉曉波呢堆人, 就係2014年金鐘大台食工人及市民既人血饅頭

於是報應就黎啦, 支聯會又食返呢班學生29年 人血饅頭

好有興趣 巴打有無相reference 提供嗎？

當時係西班牙電視台影到佢掟爛D槍

劉曉波傳入面有詳細講:

根本六四主要就係軍隊之間嘅對/權力鬥爭
係有平民死, 但係軍人先死得最多
趙紫陽就係因為同李鵬唔妥, 走咗去第二邊, 只不過係佢企錯邊

至於學生呢, 啲學生都係戇尻嘅
本來中共都聽啲學生講嘅, 應承佢哋某啲承諾
但係之後就獅子開大口
人哋落嚟同佢傾, 佢就叫共產黨落台
噉你點傾落去?

軍人先死最多?啲坦克係用黎打軍人架?

64 , 928 都不會忘記。

人類對抗權力的鬥爭，就是記憶與遺忘的鬥爭。